\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage[left=25mm,right=25mm,top=25mm,bottom=25mm]{geometry}
\usepackage[nottoc, notlof, notlot]{tocbibind}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\author{Kiruban PREMKUMAR}
\title{Rapport de projet}
\begin{document}


%%%% debut macro pour enlever le nom chapitre %%%%
\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{%
  \vspace*{50\p@}%
  {\parindent \z@ \raggedright \normalfont
    \interlinepenalty\@M
    \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
        \Huge\bfseries \thechapter\quad
    \fi
    \Huge \bfseries #1\par\nobreak
    \vskip 40\p@
  }}

\def\@makeschapterhead#1{%
  \vspace*{50\p@}%
  {\parindent \z@ \raggedright
    \normalfont
    \interlinepenalty\@M
    \Huge \bfseries  #1\par\nobreak
    \vskip 40\p@
  }}
\makeatother
%%%% fin macro %%%%





	\hfill 
	\begin{minipage}{0.5\linewidth}
	\begin{flushright}
	\includegraphics[width=4cm]{images/ensiie.png}\\
		1, Square de la Résistance\\
		91025 Évry Cedex\\
\end{flushright}
	\end{minipage}
	\vspace{2cm}
	
% Titre Rapport

	\begin{center}
		\HRule \\[0.4cm]
		{ \huge \bfseries Projet Programmation Fonctionnelle}\\
		\HRule \\[0.2cm]
	\end{center}
	\vspace{1cm}

% Credits

	\begin{center}
		{\bfseries Kiruban PREMKUMAR}\\
		\vspace{0.5cm}
		ENSIIE - Formation par Apprentissage \\ 2ème Année
	\end{center}

% Dates & Subjects

	\vspace{1cm}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=8cm]{images/main.png}\\
		\vspace{1cm}
		 \bfseries Génération et résolution de labyrinthes\\
		\vspace{1cm}
		28 Février 2014
	\end{center}
	\vspace{1cm}

% Reponsables



		\begin{center}
			Professeur :\\
			\textbf{M. Mouilleron }
		\end{center}

	\thispagestyle{empty} % permet d'enlever la pagination sur la page de garde

% HEADER SUR CHAQUE PAGE %
	

% Le sommaire

	\tableofcontents{}

% sommaire figure	
	% \listoffigures	
	
% Page Introduction

	
% Présentation de la société

\chapter{Introduction}

\section{Programmation fonctionnelle}

La programmation fonctionnelle est un paradigme de programmation qui considère le calcul en tant qu'évaluation de fonctions mathématiques et rejette le changement d'état et la mutation des données. Elle souligne l'application des fonctions, contrairement au modèle de programmation impérative qui met en avant les changements d'état. (Wikipedia)

\section{Ocaml}

OCaml, anciennement connu sous le nom d'Objective Caml, est l'implémentation la plus avancée du langage de programmation Caml, créé par Xavier Leroy, Jérôme Vouillon, Damien Doligez, Didier Rémy et leurs collaborateurs en 1996. Ce langage, de la famille des langages ML, est un projet open source dirigé et maintenu essentiellement par l'Inria.\\

OCaml est le successeur de Caml Light, auquel il a ajouté entre autres une couche de programmation objet. L'acronyme CAML provient de Categorical Abstract Machine Language, un modèle de machine abstraite qui n'est cependant plus utilisé dans les versions récentes de OCaml. (Wikipedia)

\chapter{Le projet}

\section{Partie 1 et 2}

La partie 1 et 2 du sujet étaient très simple à réaliser, plusieurs questions ont déjà été traité lors des TD/TP.

\section{Partie 3}

Dans cette partie, il fallait utiliser le module Graphics de Ocaml. Le code étant fournis, nous allons voir les différentes fonctions du fichier display.ml\\

\textbf{color\_of\_status :}

Permet de définir les différentes couleurs.

\textbf{draw\_wall : }

Permet de dessiner une grille.

\textbf{draw\_vertex :}

Permet de dessiner un contour.

\textbf{get\_status :}

Permet de récupérer le statut d'un contour.

\textbf{init : }

Permet d'initialiser une fenêtre.

\textbf{wait\_and\_close :}

Permet d'attendre la saisie d'une touche avant de quitter.

\textbf{draw\_maze :}

Permet de dessiner plusieurs contours (itération).

\textbf{draw\_path :}

Permet de tracer le chemin.

\section{Partie 4}

Dans cette partie, il s'agissait d'appliquer ce qui a été vu en Cours sur la recherche d'un chemin dans un graphe.

\section{Partie 5}

Non traité.
	
\chapter{Conclusion}

Ce projet est extrêmement formateur et motivant car la mission a été principalement l'apprentissage de la programmation fonctionnelle avec ocaml. La perspective de faire un projet à partir d'un sujet à difficulté croissante était intéressante.\\
\vspace{0.1cm} \\
\indent Pour plusieurs questions, il a été nécessaire de se partager les idées entre le binôme. De nombreuses discussions et entraides ont été nécessaires et ont contribué à finaliser ce projet. Un travail collaboratif a donc été nécessaire.\\
\vspace{0.1cm} \\
\indent Pour conclure, ce projet en programmation fonctionnelle nous ont été bénéfique à tous points de vue.\\
	

\end{document}
